# EP2 - OO 2019.2 (UnB - Gama)
# Snake Game 
* Turma Carla
* João Vitor Lopes de Farias - 18/0020251


## Desenvolvimento:
O jogo foi desenvolvido no Ubuntu LTS 18.04, utilizando a versão "13.0.1" do Java. A IDE utilizada foi o Eclipse (Version: 2019-09 R (4.13.0)).

## Instruções:
Para executar o programa é necessário têm instalado o JVM (Máquina Virtual do Java), além do próprio JAVA e da IDE Eclipse. No Eclipse é necessário criar um projeto e adicionar os arquivos do jogo nele. Depois de executar o programa, o jogo já estará pronto para jogar.

## Como Jogar:
O jogo inicia com a **Cobra Comum**,ela morre ao comer a bomba e ao ultrapassar as extremidades.Quando alcançar mais de 20 pontos a Cobra se torna uma **Cobra Star**, ela ganha o dobro de tamanho e de pontos, mas morre ao comer a bomba e ao ultrapassar as extremidades. Quando alcançar 40 pontos a cobra se torna uma **Cobra Kitty**, ela pode ultrapassar as extremidades e só morre ao comer a bomba.
Para mover a cobra usa-se as teclas direcionais do teclado. Quando morrer basta pressionar o tecla “space” para reiniciar o jogo.

**OBS.:** O jogo às vezes trava, foi algo que não consegui resolver. Quando trava é necessário fechar o jogo e abrir novamente.

## Frutas

As frutas são elementos que aparecem aleatoriamente e são os objetivos das Snakes. As frutas devem desaparecer em um tempo especifico e não devem aparecer mais de duas frutas por vez. Devem ser implementados ao menos 4 tipos de frutas:

* **Simple Fruit:** Fruta comum, dá um ponto e aumenta o tamanho da cobra. É representada pela maçã vermelha.
* **Bomb Fruit:** Essa fruta deve levar a morte da Snake. É representada pela bomba vermelha.
* **Big Fruit:** Dá o dobro de pontos da Simple Fruit e aumenta o tamanho da cobra da mesma forma que a Simple Fruit. É representada pela maçã dourada.
* **Decrease Fruit:** Diminui o tamanho da cobra para o tamanho inicial, sem fornecer nem retirar pontos. É representada pela maçã roxa/azul.

**OBS.:** Não consegui implementar uma Thread, estava dando erro e não imprimia as frutas na tela.

## Descrição
Para este EP o objetivo será implementar o famoso jogo Snake (também conhecido como "jogo da cobrinha") é um jogo que ficou conhecido por diversas versões cuja versão inicial começou com o jogo Blockade de 1976, sendo feitas várias imitações em vídeo-games e computadores. No fim dos anos 90 foi popularizado em celulares da Nokia que vinham com o jogo já incluso.
O jogador controla uma longa e fina criatura que se arrasta pela tela, coletando comida (ou algum outro item), não podendo colidir com seu próprio corpo ou as "paredes" que cercam a área de jogo. Cada vez que a serpente come um pedaço de comida, seu rabo cresce, aumentando a dificuldade do jogo. O usuário controla a direção da cabeça da serpente (para cima, para baixo, esquerda e direita) e seu corpo segue.
Para este EP o jogo deve conter barreiras em seu cenário, além das especificações abaixo.

## Game Loop
Para o jogo deve ser implementado um game loop. Um game loop é um laço infinito que continua rodando enquanto o jogo estiver sendo executado. O game loop verifica periodicamente os inputs de usuário e realiza as ações requisitadas. Ele deve encerrar com a morte da Snake. Quando o game loop for encerrado deve aparecer uma tela de Game Over.

## Tipos de Snakes
Deve ser implementado ao menos 3 tipos de Snakes:


* **Comum:** A Snake classica, sem habilidades especiais.

* **Kitty:** Essa Snake tem as habilidades de atravessar as barreiras do jogo, mas não pode atravessar as bordas nem a si mesma.

* **Star:** Recebe o dobro de pontos ao comer as frutas.


## Colisões
As Snakes devem colidir com barreiras no interior do jogo, salvo a Snake Kitty que atravessa barreiras. Nenhuma cobra deve atravessar as bordas do jogo. Quando houver algum tipo de colisão, tanto nas barreiras, quanto elas mesmas, a Snake deve morrer.

## Frutas
As frutas são elementos que aparecem aleatoriamente e são os objetivos das Snakes. As frutas devem desaparecer em um tempo especifico e não devem aparecer mais de duas frutas por vez. Devem ser implementados ao menos 4 tipos de frutas:


* **Simple Fruit:** Fruta comum, dá um ponto e aumenta o tamanho da cobra.

* **Bomb Fruit:** Essa fruta deve levar a morte da Snake.

* **Big Fruit:** Dá o dobro de pontos da Simple Fruit e aumenta o tamanho da cobra da mesma forma que a Simple Fruit.

* **Decrease Fruit:** Diminui o tamanho da cobra para o tamanho inicial, sem fornecer nem retirar pontos.

**OBS.:**  As frutas podem ser geradas por thread.

## Pontos
Os pontos são calculados de acordo com as frutas coletadas.
**OBS.:** Os pontos podem ser calculados a partir de thread.

## Orientações
O aluno deve escolher se deve implementar thread nos pontos, frutas ou ambos. Lembrando que ter thread faz parte da pontuação do EP.
Quando finalizado, o projeto deverá conter neste README as instruções de execução (comandos, menus, etc) e a lista de dependências (bibliotecas ou pacotes necessários para se executar o software).

## 5. Critérios de Avaliação

 A avaliação será realizada seguindo os seguintes critérios:

|   ITEM    |   COMENTÁRIO  |   VALOR   |
|------------------------|---------------------------------------------------------------------------------------------------------|---------|
|**Game Loop**| A aplicação deve ter implementados o Game Loop do Jogo com tela de Game Over ao final. |    1,0 |
|**Tipos de Snake e Frutas**| A aplicação deve ter implementados os 3 tipos de cobra e 4 tipos de fruta. |   1,0 |
|**Herança**| Utilização de Herança (que faça sentido).  |   1,0 |
|**Polimorfismo**|  No código deve haver, no mínimo, três casos de polimorfismo sendo utilizados.    |   1,0 |
|**Encapsulamento**| Utilização adequada de encapsulamento em todas as classes.    |   1,0 |
|**Modelagem**| Qualidade do código e dos relacionamentos entre classes.  |  0,5 |
|**Thread**| O jogo deve possuir ao menos uma thread.  |  0,5 |
|**Interface**| O programa deve possuir a interface Swing e possuir interação com o usuário |   1,0 |
|**Qualidade do Código**| Utilização de boas práticas como o uso de bons nomes, modularização e organização em geral.    |  1,0 |
|**UML**| O EP deve possuir um diagrama UML em sua documentação |  1,0 |
|**Repositório**|   Utilização correta do repositório, commits claros e frequentes. |   1,0 |
|      |    TOTAL   |   10  |
|**Pontuação Extra**| Possiveis pontos extras:<br/>- Ranking em arquivo com nome do jogador e quantidade de pontos<br/>- Fazer as cobras atravessarem as bordas do jogo aparecendo no outro lado<br/>- Testes automatizados|  0,5 (para cada funcionalidade) |
